Eminleo(深圳政協陳宇峯)好文分享

潮平兩岸闊 風正一帆懸——不能忘卻的香港回歸歷程
2017-07-03 09:21

文：陳宇峯（深圳市榕江實業有限公司總經理）

1997 年 7 月 1 日，經歷過回歸時刻的朋友或許記得，當天香港下起傾盆大雨，氣溫驟降，當雄壯的國歌《義勇軍進行曲》奏起時，看着鮮艷的五星紅旗迎風飄揚，一股熱血頓時湧上心頭；特區區旗的升起，又似一股無形的力量激勵我們年輕一代要為特區的茁壯成長而努力奮鬥。每一個香港人、每一個中國人都感到無比自豪，因為香港人終於成為香港真正的主人。

在回歸路上，有人不理解內地政治，對前景感到不明朗，怕回歸後生活受到衝擊，沒有保障，而選擇移民國外。但在堅定貫徹「一國兩制」、「港人治港」、高度自治的方針下，香港社會和經濟發展充滿機遇，終於消除了不少人的擔憂，很多人都已陸續回國回港，我身邊也有不少朋友選擇回國回港創業。伴隨祖國的強大，香港的發展昌盛令不少老百姓倍感自豪。

期間經歷了一件令我印象深刻的大事，就在回歸進入第六個年頭的2003 年，當香港各界為羊年開年大吉——旅遊業和進出口雙雙勁增而高興，為削減財政赤字、重振經濟而展開討論時，一場突如其來的疫情令香港經濟發展蒙上了陰影。這場後來被科學家命名為「非典」病毒所引起的疫病在 2003 年春天全面爆發，它傳播迅速，所到之處嚴重威脅着人們的生命安全。

位於香港九龍觀塘地區的淘大花園，一座由十九棟住宅簇擁在一起組成的人口高度密集的居民住宅更加成為了這場疫情的重災區，先後奪取多名市民的寶貴生命。為防止疫情擴散，特區政府當即決定，引用防止傳染病蔓延條例，對淘大花園實行香港四十年來的首次隔離令。香港特區政府緊急宣佈中小學及幼稚園全面停課。於是，當時讀中學的我，便開始了機械般的生活，每天起床後最重要的事情就是測量體溫和消毒，只要外出父母親都會語重心長叮囑我「不要吃雞」、「出門戴口罩」、「注意個人衞生」等等。

記得當時走在街上，空氣裡到處都瀰漫着消毒水的味道，一向門庭若市的商場幾乎成了空城，就連最熱鬧的步行街都顯得特別冷落蕭條，路上寥寥無幾的行人都戴着口罩行色匆匆，感覺香港這顆東方明珠霎那間失去了往日的朝氣和活力，整個城市病怏怏的。在周圍緊張氣氛的籠罩下，我也越來越感覺到了恐慌，並不是對死亡的恐懼，而是對愛我的人和我愛的人，以及這個世界上所有東西的深深依戀。

病毒肆虐，香港告急，面對可怕且迅速蔓延的疫情，特區政府採取了一系列措施，擴大抗擊「非典」的宣傳，廣大的醫務工作者不分日夜，辛勞工作在第一線，更有甚者，在自己的工作崗位上奉獻了生命。廣大市民也是同心同德，發揮驚人的力量，更多的不是怨天尤人，不是像過去那樣一味地批評政府、指責別人，而是互相支持、鼓勵，從我做起，積極抗擊「非典」，鼓勵前線醫護人員，捐款捐物，參與清潔香港等等，譜寫出一首動人的《獅子山下》（歌詞經時任國務院總理朱鎔基向香港人民深情吟誦，號召香港人民發揚歌曲所頌的「香港精神」，戰勝面臨的困難）。

香港「非典」疫情的擴散，引起了中央政府的高度關注，時任國家主席胡錦濤鄭重強調，中央政府將全力支援香港特區抗擊「非典」，同舟共濟，共渡難關。而最令我印象深刻的是，當時正在曼谷參加會議的國務院總理溫家寶，不僅重申了中央政府對香港抗擊「非典」的全力支持，而且還鄭重宣佈，凡是香港需要的醫療衞生物資和醫護人員，中央政府全力支持，一切需要保證供得上、拿得出，全部費用由中央財政承擔。他還飽含深情地說：「我和你們一樣，身上都流着中國人的血。在這場災難面前，我們應該同舟共濟，共渡難關。」而無償援助香港的大批口罩、眼罩、防護服等用品，按質、按量地加緊生產，很快就送達香港。

中央的關懷和支持，在香港引起了強烈的反響。我認為，胡錦濤主席代表中央表示全力支持和幫助香港抗擊「非典」，是對正處在逆境中的香港同胞的最大鼓舞和支持，增添了港人戰勝災難的信心和力量。

厲行種種「隔離」措施中的香港，精神上、物質上不僅沒被隔離，而且與內地貼得更緊密了，「非典」疫情在香港擴散的趨勢明顯減緩。但香港社會各行各業都不同程度受到衝擊，市面上經濟蕭條，旅遊業首當其衝。旅客人數銳減，消費指數下降，出入境口岸人影稀疏，旅遊業受損。很快波及零售業和消費服務業，香港的失業率更是達到了特區成立以來的最高點，經濟整體低迷，社會上人心浮動。特區政府在當年 4 月時曾作出初步評估，估計酒店業、航空業及旅行社受「非典」的影響，直接令每月本地生產總值減少約 20 億港元，相當於香港每月本地生產總值的 1.8%。

為了支持香港特區政府工作，擺脫「非典」給香港經濟所帶來的低迷局面，並儘快地恢復經濟秩序，中央政府審時度勢、高瞻遠矚，先後推出了 CEPA 等多項支持香港經濟發展的措施，特別是開放內地居民個人赴港旅遊，更是一項最及時又有效的措施。香港是「旅遊天堂」，也是「購物天堂」「美食天堂」，「自由行」的聯動效應讓香港的零售業、酒店業、運輸業、金融服務業等相關產業紛紛受益，不久便使昔日香港回歸時呈現出的一派欣欣向榮的繁榮景象又一次回到了這座魅力繁華的現代都市中。我在這場抗疫的過程中感受到，有祖國這個強大後盾的高度關注和扶持，有香港特區政府積極應對，有香港居民的團結努力，就無往而不勝。

古語有云：潮平兩岸闊，風正一帆懸。當前，香港特區經濟快速發展，各項事業不斷取得新成就和新進步，與內地在經濟、人文等方面的交流合作也日趨緊密，如滬港通的實施、港珠澳大橋的建設，香港特區呈現出一派喜人的局面。誠然，香港的繁榮穩定並非一帆風順，譬如前段時間發生的一連串「佔中」、「反水貨客」等熱點問題，清晰反映出了少數香港人對國家的認同和歸屬感上並不像想像中那麼樂觀。

畢竟香港與內地被割離長達一百五十多年之久，幾代春秋歲月，逐漸模糊了中國人的身份歸屬，雖然是「一國兩制」、「港人治港」、高度自治，香港人有一些不習慣和新的情況出現都不足為奇。但在中央政府多項「挺港」「惠港」措施下，以及香港包容多元、尊重法治的環境下，香港人逐漸增強了對祖國建設的認同感和信心，香港人的心更與祖國聯繫在一起。

同一屋檐下，就應該這樣彼此尊重、守望與相助。對於那些挑動對立、製造矛盾的做法，摧毀香港繁榮穩定的法治根基，影響香港政制的健康發展，破壞社會和諧和干擾市民正常生活的別有用心之人的行為，中央政府、特區政府乃至香港市民是堅決不能容忍的。

回想往事，感慨萬千。香港回歸祖國以來的變化，大家有目共睹。我作為一個香港人，親身經歷的這一系列翻天覆地的變化，於我而言，是難能可貴的人生經驗。作為年輕一代的我，希望把我們在這個偉大時代所經歷的故事傳下去，讓後人永遠不要忘記這個偉大的時代。我相信，在「一國兩制」、「港人治港」、高度自治的方針下，大家攜手合作，共同實現國家強盛、民族復興的中國夢，定能共創香港更加美好的明天！

（本文摘自《紫荊花開映香江——香港回歸二十周年親歷記》，由三聯書店（香港）有限公司授權轉載。）

左起：盘石设计董事长吴文粒，榕江实业常务副总经理郝媛媛、总经理陈宇峰，Michele Mole，盘石设计董事/设计总监陆伟英

閱

奶共狗返黎扮黃

中国人民政治协商会议
广东省深圳市第六届委员会委员名单
（共497名，2019年7月19日政协深圳市第六届委员会第二十三次常务委员会议通过）

香港特区（45名）
马鸿铭 王明凡 云海清 文汉根 文沛荣
方 舟 江展威 孙 蕴（女） 杜伟强 李 中
李圣泼 李伟斌 李沛良 李治民 吴港平
汪 滔 张展豪 张锦辉 陈立德 陈宇峯
陈国雄 陈显康 林克伦 林淳汶 郑 军
蚁 龙 施荣忻 洪为民 贾圣媚（女） 倪 木（女）
徐扬生 高洪星 黄 健 黄一峰 黄振良
萧联生 梁锡光 梁镇东 蒋丽苑（女） 曾灯发
赖俊霖 蔡加怡（女） 谭镇国 熊 敏（女） 戴爱国

2019-01-17
在深圳市政协委员、香港宝安青年创业联合会会长陈宇峰看来，当前港澳青年“北上”湾区创业还是有一定困难和障碍，需要政府给予帮助和扶持。一是交通出行问题;二是港澳青年的住房问题，专门给港澳青年安排一些人才公寓非常必要;三是税收优惠的问题，给予税收优惠对一些刚出社会又过境创业的香港青年人来说是一个很有吸引力的条件。

知道佢係政協好耐啦，拎返出黎講同佢宣傳？

2019-10-14
制度上的对接，尤其是法律上的衔接问题，是深港合作一直以来最受关注的问题。市政协今天上午召开的“深化深港合作，不断增强深圳在粤港澳大湾区建设中的核心引擎功能”专题协商会上，市政协委员陈宇峰代表现代服务业小组建议，解决港澳人士内地执业资格难认证等问题。

陈宇峰说，在内地取得职业资格方面的障碍主要有以下四点：即使本身具备国际认可的专业资格，仍需要额外通过内地的职业资格考试；内地的执业要求与香港存在差异；内地职业资格很难考取；目前内地并没有某些专业（如园境师）的对应资格认可制度。

其中，内地的相关专业考试很难考取，尤其是法律及会计专业。相关考试的难处在于语言差异以及考题形式。语言差异方面，香港专业人士在就学期间及参加香港的专业考试时，习惯于使用英文写作，但内地考试则要求以中文写作，使得其表现大打折扣。此外，香港的考试一般重分析、应用，但内地考试重背诵记忆。这对于一些资深的专业人士而言，是一个重要的障碍。以律师行业为例，香港律师要获得内地律师执业证，须通过国家司法考试，由于语言障碍、考核方式差异，香港律师极少能通过国家司法考试。

因此，陈宇峰建议以部分区域为试点，进一步改进资格互认的做法，通过简易认可程序，只要证实有关人士有在香港取得专业认可资格及相关工作经验，即可发放认定专业人士的资格，允许其在大湾区开展服务。具体而言，建议中央政府授权广东省政府自行设计一套只适用于大湾区的专业资格认可程序。考核内容方面，无需重复考核相关专业知识，只针对有关当地法规的应用问题。

在项目招标时的资质要求方面，建议可特别开放给香港的专业人士。香港方面的资质可以单方面得到内地方面的认可，让双方在项目、业务层面展开合作，以建造平台吸引专业人士进入。鉴于香港专业人士未必熟悉有关内地相关登记及认可程序，建议有关当局成立专责单位，或直接来港设立专职办事处，协助香港专业人士办理相关手续，并出版标准手册，以便参考。

建议在深圳先行试点，设立符合国际市场惯例的法律服务

另一方面，陈宇峰说，香港被誉为亚洲的国际法务之都，有近900家本地律师事务所及85家国际律师行。香港法律顾问熟悉世界各地的法律及规管情况，可提供商业发展项目所需的各种支持。香港国际仲裁中心在《环球仲裁评论》于2016、2017及2018年发布的庭审中心调查排名中名列第一，其中包括：最佳位置，最物超所值，最佳工作人员，以及最佳信息科技服务。 根据2015年伦敦玛丽皇后大学和White & Case进行的国际仲裁调查，香港是全球排名第三的最优先选择的仲裁地，也是欧洲以外最受欢迎的仲裁中心。

随着内地企业在国际贸易和投资活动中话语权的逐步增强，涉及跨境、国际投资与贸易的争议也相应增加。作为“一国两制”原则和《基本法》所保障的境内唯一普通法司法管辖区域，无论是在地理区位还是文化上都处于中西方交汇的香港，能够共同成为合同双方接受作为争议解决地点的最大公约数。

因此，陈宇峰建议，在深圳先行试点，参考香港的做法，设立符合国际市场惯例的法律服务，以律师作为专业第三方，处理各类商业交易和社会事务中的法律文书，增加商业社会活动的专业性和合法性。通过将相关业务开放给香港律师，输入香港经验。

其中又包括，建议在房地产交易领域设立律师资金监管制度，可以参考香港经验，在深圳试点设立律师资金监管制度。即承购人将购房款等资金交由律师进行监管，律师会按照工程进度将款项支付给开发商，从而约束开发商、防止开发商滥用预售资金，避免违约风险，为房地产交易活动的有序进行提供支持。还建议允许专业律师参与司法公证工作，在深圳试点放宽公证制度准入门槛，借鉴香港健全的律师公证制度，允许律师事务所及法律服务人士提供公证服务。

以及建议允许专业律师代理企业办理商事登记业务，允许律师代理企业办理商事登记手续，免去企业自行办理相关事宜的复杂程序，同时保证企业进行工商登记注册的合规性。同时建议在深圳同时试点向香港法律专业人士开放业务

佢屋企本身好有米，本身應該係紅色背景，佢從來都冇做過路人。

推

【聚焦粤港澳大湾区】听听深港澳青年创新创业沙龙上，港澳青年创业者的声音
日期：2019-03-28

3月23日，市委统战部举办深港澳青年创新创业沙龙，是一次为港澳青年发展搭台、搭梯的生动实践。与会港澳青年纷纷“抢唛”分享创业心得，发言精彩纷呈，体现了粤港澳大湾区建设全面的春天里，港澳青年“春风得意马蹄疾”的意气风发。

陈宇峰
打造“港式港味”创意工作空间

市政协委员、深圳海外联谊会理事、宝安西乡深港澳青年创新创业基地总经理陈宇峰在沙龙上，向大家详细介绍了自己运营的宝安西乡双创基地情况。位于西乡宝源路的海船大厦与宝港中心的基地是一个以文创、科创为核心的创新创意园，通过“自成一格”的创意理念，打造了“网媒+电商+实体店”的手工创作产品平台，是一个“线上和线下”组合而成的品牌平台。为了突出其文创特色，宝安西乡双创基地以“展览馆”的形式展示港澳等地青年的文创作品，突出“港式港味”的风格，为创新创业青年提供创意工作空间、生活空间和后勤保障空间等一揽子配套服务。基地主打影视后期制作、多媒体广告创作等文创产业，目前已与世界知名的电影后期制作集团“中澳美国际影业集团ACAIFG”成功签约，并与香港老牌影视企业“邵氏影城”以及香港新兴文创基地“南丰纱厂”建立了战略合作关系。

谈及文创产业，擅长影视制作和文创的陈宇峰信心满满，他希望通过融合电影特效体验中心、电影制作、电影主题概念餐厅等配套产业，加上周边滨海休闲公园设施以及游客流量，将宝安西乡双创基地打造成未来的“湾区好莱坞”。值得一提的是，作为祖籍宝安西乡的青年，陈宇峰还身兼香港宝安青创会会长一职，该会成员以宝安籍香港青年为主，平均年龄只有28岁。在他的带动下，许多青创会成员都成为基地的运营者和创业者，他们将在祖辈奋斗过的土地上，踏实耕耘，创造梦想。

有錢有身分有口才
可惜太樣衰

Pish

佢有啲料到

樓都炒埋

榕江壹号院

开发商：深圳市榕江实业有限公司

项目特色：11号地铁口物业、品质社区

项目动态：目前正在建设当中，预计明年底入市

项目简介：项目位于宝安区西乡街道宝源路和金海路交汇处，正好处在地铁11号线碧海湾站附近，距离地铁1号线西乡站也不远，周边有中熙香堤湾花园、泰华阳光海、圣淘沙、富通城等成熟社区，生活气息浓厚。

项目占地面积约2.34万㎡，由深圳市榕江实业有限公司申报建设，在2019年1月取得了桩基础工程建设许可证，主体由3栋塔楼结构的住宅组成，底部设计有集中式商业街区，建成后预计会是碧海又一标杆性住宅。

可能今次返黎統領kol100呢

声动文创（深圳）有限公司

注册资本 100万人民币
注册地址 深圳市前海深港合作区前湾一路1号A栋201室（入驻深圳市前海商务秘书有限公司）附近公司

主要人员
陈宇峰 他有1家公司 执行董事，总经理
关雪 他有17家公司 监事

同賓一樣
政協背景

嘩 比想像中勁

本身以為係陳小春型政協

深圳市榕江实业有限公司

注册资本 8000万人民币
实缴资本 8000万人民币
成立日期 1994-11-27
经营状态 存续
统一社会信用代码 914403001922957541 工商注册号440306105714805
纳税人识别号 914403001922957541 组织机构代码 192295754
公司类型 有限责任公司 行业 房地产业
核准日期 2807-02-87 登记机关 深圳市市场监督管理局
营业期限 1994-11-27至无固定期限 纳税人资质 -
人员规模 100-499人 参保人数 139
曾用名 - 英文名称 Shenzhen Rongjiang Industry Co.,Ltd.
注册地址 深圳市宝安区西乡街道广深公路边宝民二路榕江大厦8楼

主要人员
陈志光 他有21家公司 董事长，总经理
关雪 他有17家公司 董事
陈子俊 他有11家公司 董事
何玉霞 他有10家公司 监事

深圳市翠源实业有限公司 大股东 86.50% 6920万人民币
陈志光 最终受益人 13.50% 1080万人民币

香港寶安西鄉同鄉會

會長：陳志光
常務副會長：陳宇峰

我冇乜錢。

習總月入都係得1.幾m

西鄉有村姓陳嘅咩？

陈宇峰
担任法定代表人

前海前峰科技（深圳）有限公司 100% 500万人民币 2015-08-26 广东省 存后亭贸易 后亭贸易（深圳）有限公司 - 800万港元 2010-02-05 广东省 存续

好多姓

佢返嚟就係要令youtuber奶共
統領香港youtube界 成為王者

咁撚猛料

老實講 我覺得佢係自己人 制度內改變

Ok dklm

中共終於搵個強者嚟製造輿論戰

on9少陣當幫忙啦

共產黨不了

孫哥做research真係好勁，唔可以得罪孫哥

有哂證據咁先係架嗎

想睇佢點兜 呢d時勢上水

老實講 我覺得何妖都係自己人 制度內改變

唔洗兜 俾藍絲打飛機

： 嘩，有你依d年輕人真係香港之福呀。唔似d曱甴

你當個個都係戈巴卓夫咩

白衫黑警都係自己人, 只不過佢控制唔到前線狗
黨鐵前線都係黃, 唔好搞到佢地
有幾撚on9先會FF 藍底/紅底 o既人係自己友

你諗下 佢企出黎 被人拉左完

佢自己係中國有影響 分分鐘可以r下著數

紅底，英國讀書，搵香港人錢

屌以為佢香港仔

李登輝都係得一個咋

真心要小心EMINLEO出黎維穩，
同得支那關係咁密切，
佢點樣都唔會係同路人

陳小春咁垃圾

eminleo 咁多年前開始滲透

政協都自己人

好耐無見過佢

推爆佢老母

屌 慣左手 再推

佢嘅片真係好好睇但可惜紅

九唔搭八？足球小將？

不了

上熱門

大家都係中国人
緊係自己人啦
有外國passport 就唔係啦

ching犀利

03年 父母親都會語重心長叮囑我「不要吃雞」

好波

個奶共狗想出番黎搵食

原來條友紅撚到咁 diu

真kol100

唔好唔記得中共最叻係滲透

佢已經咁多年前係youtube開始滲透

連登仔話佢係黃呀
咩都未做就反定先喎

邊位

咁佢之前啲片 9唔答8 同足球小將又無話點，周星馳夠政協啦，大把人鍾意睇佢啲舊片，只要唔好再支持咪得

m乜撚 萬就萬啦

你知唔代表其他人知道
而家後生一代好多人唔知佢係咩背景

笑咗出聲 sor

想睇伍乞衣會點狙擊佢

快走 幫唔到你頂幾耐

真係唔知佢背景咁紅

防暴狗都係手足

好撚勁，靠自己既唔會反

一路知佢係政協 但估唔到咁把炮

依家後生一代好多人唔知邊個係Eminleo

你有個有錢老豆, 都可以做政協

以前佢哋幾friend
依家唔知

仲拉過頭馬添

youtuber黎講最鐘意既都係eminleo
佢既創意係元祖youtuber黎講真係好勁
一張十蚊都可以講到咁好笑

我唔知

不和咗好耐 伍公子直播講過

直播有講過反過面

紅到黑

百萬?

人地leo洗撚奶共
因為人地根本就係共產黨

係中共制度內改變
2020年啦，醒未

根本就係共黨

起碼唔會扮係先
人地特登喺香港浦頭囉

深圳政協唔易做㗎 呢啲一線城市唔同啲鄉下政協喎

佢都無出過聲，專登低調都當人自己友？

上水係為左kol100

篇文有聲

無啦啦頻頻係連登聽番呢個名

同意

嘩，撈得好掂

陳宇峰先生，1988年香港出生，祖籍深圳寶安，英國倫敦大學皇家霍洛威學院畢業，主修工商管理專業，大學本科學歷，2011年畢業參加工作。現任深圳市榕江實業有限公司總經理，曾任香港玩世有限公司董事長，香港商業電臺有限公司節目設計員。主要社會職務包括深圳市政協委員、香港寶安青年創業聯會會長、香港寶安西鄉同鄉會常務副會長、深圳寶安青年企業家協會委員。

陳宇峰從小對香港的文化背景有較為深刻的認識，在深圳工作期間，對於祖國內地的發展也非常瞭解，擔任深圳寶安青年企業家協會委員和香港寶安西鄉同鄉會常務副會長期間，多次組織深港兩地青年創新創業座談會等活動，致力於促進兩地的相互理解和交流合作，增強香港青年能夠對祖國的認同感和歸屬感。

陳宇峰個人有豐富的創新創業經驗，曾自主設計網路廣告，並獲得兩千萬的點擊率，接受香港媒體專訪；在深圳寶安區美生創谷工業園區成立了V-Monkey網路設計研發團隊，團隊成員10人，均為80、90的香港年輕一代；在深圳寶安區籌備創建了西灣“當下企劃社”精密製造和智慧製造產業園，成為寶安區創新科技產業桃花源專案。該項目通過與國內外知名高校和企業合作，為精密製造、人工智慧、資訊技術、新能源等新興產業領域提供有眾創空間、加速器，提供投融資對接、供應鏈、創業導師等服務，同時為入駐創業人員（或企業）提供創業指導、政策諮詢、風險考核、專案推介、融資支援、跟蹤扶持等服務。

因為佢facebook出post
想試水溫

最搞笑係人哋真係無出過聲
上面班連登仔就起晒鋼咁
又話推23條又kol100
自己FF到2046

神馬飛揚
好好學習
回鄉更好 (已退役)
好在有你 (已退役)

Eminleo反23條架

V-monkey原來喺支那開
難怪搞左無耐，伍公子嗰班都無再做
(我尻估呢個係主因)

咁689都屌過64嘅
最大問題係人哋都未出聲
班連登仔就好似陰謀論啲人咁以為睇透人哋行動咁
理性少少得唔得

條底褲好黃

：我又潛水啦，byebye

(隔幾年又上水)

總之要小心佢帶風向
始終佢同中國有關係仲要幾close

有咁既身份地位根本唔洗奶共
雖然前面幾頁貼好多佢d 野
始終睇完感覺上
佢係屬於貫徹自己風格既人
接受左自己身份去做事
係深圳發展， 就努力以赴
而且佢真係算後生， 咁既歲數，有能力處理咁多野都幾癲
就算係紅底
我覺得作為香港既敵人又稱唔上
實際損害香港更多既人， 大有人在
大把狗閪為自身利益出賣香港

作為敵人， 唔值得崇拜， 但都叫值得尊敬果類
當然唔知大家點諗
但你會發現好少連登仔討厭佢
當初TVB 搵佢去， 果陣王晶當時串鳩班Youtuber 話自己22歲買樓
你應該都知最爽果part 係有人講返比王晶聽Eminleo 係政協， 連登仔個個叫好， 串到王晶一棟都冇連聲都唔敢出

我個人覺得， 如果要屌， 有排都未到eminleo

不過講下都好 等唔識佢嘅小心啲
佢啱啱上番水 我估都會拍啲生活vlog慢慢滲出黎

持觀望態度

當時反嗰個係網絡23條鯨魚唔係魚

佢出聲先算
不過連登仔長期戴有色眼鏡
我諗講乜都冇用

支那豬

當然啦

最盡都係提防佢帶風向，改變網絡意識形態

的確未至於要追擊佢
黃衛兵們可以搵過第二個

佢本身屋企好撚有錢嫁
唔係點做支那政協

三個月將你既仔女賣去岡比亞共和國

個陣仲未做政協
而家佢唔理佢真心定被逼
佢一日仲係政協呢個身份 一日都要提防佢
Btw 估唔到當初兩大香港youtuber元祖
一個變藍 一個直頭係紅底

V-monkey 612罷工

九唔搭八tone 讀篇飛機文

仲存在？
睇下先

仲有佢個ac 14年就有人tag佢 根本唔係新ac

廢事有人話係同名同姓

佢對上個post係2016年
佢真係低調到

後生一代有撚人睇佢咩

應該無咩人知佢係乜水
自己已經係老餅了

連登仔手足嚟，唔割啦

連登仔手足嚟，唔割

諗番佢個性格
真係唔好啱做支那組織啲人
似搞笑多啲

當年佢都講過佢22歲就有半億身家喇
睇佢拍片都睇得出住靚樓

懷疑D玩膠五毛都係佢地訓練出黎

agree

想當年有邊個會唔睇啊
唉

講野好笑好岩聽既政協 我真係心理不平行

你點知的？

佢有扮過黃？擺明底面都紅wor

唔怪得知

可能中共想佢埋田少堆呢，佢個背景完全啱晒溫和建制派……到時搞個田少薯片豬肉黨，搵埋EL做網絡工作……今年立會搞掂

其實佢算好彩
認真諗下佢好似冇邊條片話自己係黃?而且佢上位嗰期大家唔會care黃藍，你見嗰陣高登仲係「我係中國人呀hi」就知咩事
只能夠話新聞未出之前我地冇諗過佢係紅底
點都好啦，當迖哥好似冇咁黃都被人剷上天花板嘅時候，冇理由政協會係同路人掛

無啦啦呢段時間走番出黎
KOL100

邊有扮過?
成日潛水

唔知咁多年後嘅今日會點睇

政協都係YT之後嘅事
鬼叫佢係紅二代，無得揀老豆老母
btw佢只少無為極權去維穩

進攻撚冇資格駁你

我都想問佢幾時有黃過？
條底褲黃？

你洗唔洗奶到咁同佢有親？
佢呢個背景唔好話黃 直撚頭係紅啦
你真係覺得佢呢個背景會企香港人呢邊咩
依種時勢上水真係好可疑 睇撚住佢

上水一陣間，就係扮黃
已經有幾個留言都係咁

我都覺得習近平係自己人
當年老豆被人批鬥
自始同共產黨不共戴天
要整d苛政出黎令到班傻閪覺醒

唉我屌佢老母

起晒鋼呢Part

一個monkey有s一個冇

on9
老豆老母紅底自己咁大個人都要紅埋一份？

上年唔返黎
K100呢個時勢先返黎
收皮啦

中共係仆街 但係有D邏輯係無錯
一個全家紅底靠紅底開飯 唔係會一無所有既人會反紅？

大家自己思考下

魔牙

做得政協個位都唔簡單
大家唔好咁單純

其實Eminleo個心紅藍黃我唔知

但係你唔好當Eminleo係一個普通人
你當係一個商人 all in錢係支那同香港
條友會點選擇 做咩行動？
你睇班地產佬就知

誠哥都係因為9成身家外國先無紅得咁出面

好好學習原來係佢

佢而家好似係用芷鹿泥馬個名喺youtube拍片？

真係黃嘅政恊撚會出聲高調咩
最多咪 cap 大陸上水之後支援返手足
出得飛機文就一定係真心奶㗎喇
停止 FF 乜撚嘢體制內改變啦 on9

兩個人來
泥馬好撚黃...

想當年好鍾意佢
之後知道佢係政協嗰時真係唔知比咩反應好
加埋依家睇完依個post
真係想像唔到當年拍九五搭八系列嘅佢會係紅到咁
唉

btw 佢仲有影響力咩？
而家ge eminleo 除左 叫做初代youtuber 個名
就真撚係得個名

仲有能力自己剪番d 小學雞片咩

真係咩 把聲真係好似

9成都係大陸閪名

個咩指芷鹿為馬係唔係佢？

芷鹿為馬同佢把聲同風格都真係好撚似

條友間野係做咩

上天公平既，我咁靚仔但窮

點解兩個頻道都有九唔搭八系列既?仲唔係同一個人黎?

有冇講點解？
伍公子知道Eminleo嗰陣應該唔係即刻反面

有冇講點解？
伍公子知道Eminleo係政協嗰陣應該唔係即刻反面

佢絕對係敵人 點洗白都冇用
最好唔討論 唔好比佢有任何影響力

因為個個都話佢同eminleo把聲好似
佢就特登拍一集扮佢
兩個人嚟

慘 童年崩壞

直頭係佢本人啦

雖然一早知係政協
但呢篇文

你認真?

上網要有智力門檻
只係咁啱把聲，正如周星馳都有一個把聲好撚似嘅人

我估係公司營運／拍片方向
又或者純粹係Eminleo要搞中國嘢唔再拍片

又未至於，最多唔信佢姐

中共政協都唔係敵人
唔好搞笑啦

佢醒仔嚟
YouTube唔講政治的
利申 唔會睇

別有用心之人咁話你啲觀眾嘅

唔係藍
係紅

無拍咁多年
我都 想睇下 佢拍得出d 乜野
佢2020年做得出 王剛ge 質素
就抵你可以踩番入呢個圈
但老老77 冇做咁多年 ... 晒氣啦
菲比斯都退左休啦

有條片最後好似真係搵左政協客串

動漫節先一齊打機

沙士送黎果批口罩唔係話唔合規格咩

我記得大師話有一年唔知咩抽獎leo拎佢送啲嘢去抽 佢嬲到仆街 好似係youtube奬牌之類
好似係 有錯請指出

Eminleo 多年滲透中共，帶領反共未？

16年會唔會係講緊魚蛋

老老柒柒 當年佢啲片都無講政治野
點解一堆連登仔話佢係黃？

魚蛋果陣2月8號

咁尻

班友無睇過

正係想講，爭兩日

其實而家寫得呢啲自己打飛機文
我唔會再期望佢啲乜
仲要而家呢個時候先上水
唔見佢六月就上水

唔知佢而家會覺得維尼係on9定自己係on9呢

諗諗下都幾恐怖
以前eminleo成日同bomba拍片
上年bomba復出 班藍底過氣mk做埋啲低人工職業 又有錢請新人 ，買器材，請人hold一個幾靚既webpage system
可能背後出錢就係大陸 中間介紹人就係eminleo
跟住見佢地個朵臭曬 洗唔到人腦
宜家就自己親自出手

紅到黃
假廢青真政協

同期嘅youtuber仲有邊個紅

無為極權去維穩？

係喎

唔知依家芷鹿泥馬睇到呢個po有呢感覺

有冇detail

屌仲要係反修例運動之後嘅事
2019 7 30

你講ming仔？

屌 世紀大矛盾
btw原來仲未執咩？

3家性奴

紅到咁樣仲有人以為佢會改過自身真係戇鳩。

手足?

屌你唔好話埋甴近平係自己人？
制度度改變，攬炒全中國，喚醒港豬同支那人

ok當佢係自己人，咁唔該你屌得大力啲，唔係佢好難潛伏到

維乜撚野穩
佢都收咗皮咁多年
做咁多年政協都fatfat啦
你估佢唔知自己本身支持佢既觀眾係咩年齡層同立場咩
Ming仔都有板佢睇

早幾年公子同政協都拎過個訂閱獎牌，咁公子話放喺政協度先，之後上去拎。到聖誕節（好似係）公子上去拎，就發現佢個牌俾政協條女撚緊，咁公子就覺得自己不被尊重，就走撚咗

大約係咁 有D位都唔係太記得

佢呢個政協都幾多野撈

我有邊個字話佢係黃， 你都on 撚鳩
講兩句就叫奶？

改你老母咩 中共改革派一係死撚咗一係就嚟死
體制內改革係啲中國文人幻想出嚟嘅弱智嘢
歷史上冇幾個人做到

佢自己身分問題，點講得

我岩岩都想回佢其實習近平 都係自己人

仲有好多人話進攻功能組別,制度內改變

唔好借啲意搵位入喎

終於知自己自相矛盾啦咩？
駁唔到？

好似係攞左公子個獎係聖誕party俾人抽獎

我都隱約記得有呢件事

紅色kol

本身ok仰慕孫兄，而家少少驚

國家終於有任務比佢啦！！

馬主黎喎

咪屈

連登仔: eminleo係黃絲係手足, 唔好分化

冷氣泛民：全世界都係手足，得前線個班係送頭仔係鬼

幾乎都收晒皮

Ming仔
伍公子
Ruby
Sonic
Bomba

老老實實唔計黃藍 個陣youtube真係百花齊放宜家youtube除咗bob叔 港台仲有乜好睇

不滅墨水

原來咁把炮

覺得佢係有諗法
但應該唔係嗰啲反應好敏捷出口成文嗰種嚟

咁始終YouTube片你係拍過剪過先出街嘛
就算係YouTube片裏面有時都會一嚿嚿同埋會用好多爆粗做掩飾（佢嗰個你問我答片都係咁承認）

佢嗰啲片啲人覺得好係因為有共鳴
即係九唔搭八嗰啲，講中啲人會諗點解銀紙顏色要搞咁多嘢商場樓層又咁麻煩果類

仿蘋果動新聞嗰啲擺明諗過度過啦

垃撚圾

happy kongner

2017年 唔知佢今日睇返會點

真係嚇親，唔係黃都算，原來係紅

我都係出返FF系列好了

連登明明最鍾意制度內改變
點解咁多負評 好慘

啲女幾仁
有錢女

啲油多到可以炒菜

想騎嘉琦妹

咩叫唔洗奶共 佢根本已經係共產黨 你瞓撚醒未

咪臭系
政協會咁得閒搞youtuber紛爭？

佢有冇米7

1997係會展室內升旗落雨？
SARS由廣東傳入，多撚謝打咁撚多無關字

又係父幹撚

臭咗朵，難d

蔡加讚家姐

笑撚死人

老實講句進政中共制度點睇都合理同有用過進攻功能組別
連登仔支持得選功能組別點解唔支持埋進攻中共制度

真心, 要進攻應該係人大同共產黨内部
而唔係功能組別

等佢出山再收佢皮

Eimleo有講過自己係黃咩？

仆街 有睇過佢但真係唔知佢係政協

〈娛樂乜乜乜〉入屋不成，無家可歸
2015年12月1日

TVB開新節目《網絡挑機》，請來多個香港知名YouTuber做嘉賓，名義上是讓他們鬧爆TVB，但播出前伍公子已講明節目唔對路，剪走佢話阿姐唱歌難聽片段，呼籲熄機罷睇。這個聲明引來編導岑應加入罵戰，好似好serious咁款。

岑應是什麼人？是《盛女愛作戰》、《求愛大作戰》、《沒女大翻身》一系列真人騷的始作俑者，但她拍的真人騷，除了名字有個真字之外，其他全部都唔似真，誇張成份極高，而網絡炒作是她的拿手好戲。

當佢一出現，好多事就要調轉來理解，伍公子叫你熄電視，其實即是叫你開電視，人有好奇心嘛，睇開伍公子的支持者，有幾個會睇電視？原本就是熄機狀態，被佢講一講，蟻咬咁，等我開電視睇吓有幾過份先。講到底，只不過是宣傳。

《網絡挑機》一開始聽起來似是網絡挑傳統媒體的機，又話請一班Youtuber上節目喪插TVB，但結果又是上到節目做陪襯，被動到暈，變成TVB挑網絡機，幾醜怪。諗真，睇了TVB幾十年，有邊次面子係唔重要的呢？就憑你幾個YouTuber？

現在拍了這個類真人騷節目，效果明顯就是令一班師奶睇到，後生仔講到紅極一時的YouTuber，又話會改變時代，原來只得咁多斤兩，我都係睇返阿叻算數。而這班師奶其實不知道香港仲有好多不同類型的YouTuber，節目中只是冰山一角。

對班YouTuber來講，都冇著數，如意算盤是上過電視後個profile更靚，更多廣告搵自己拍，價錢仲有得加?。問題是這班YouTuber，尤其是司徒夾帶，向來都擺明唔妥TVB，成日鬧，對電視工業痛心疾首，但轉個頭又上人節目喎，幾冇立場呀！YouTuber最大價值是什麼？就是立場囉！

其實都明白他們一心上電視想入屋的心態，確是錢途無限，但小心隨時入屋不成，反變無家可歸，被建立多年的支持者背棄，就蝕入肉了。

文：魯連

孫兄咪癲

tvb幾年前搵佢哋嚟撚
幾年後要搵澳門微辣拍片扮貼地
係唏噓嘅

好post值得一推再推

V Monkeys Limited
成立日期 2015-02-03

突然上水招人？

簡單d講，如果你係支持香港同大陸分裂、自行立國既，我的確係你"敵人"。
但係，如果你係想保護香港本土文化、阻止香港被赤化既話，我就係盟友。

-(Eminleo,2015)

唔分裂咪赤化囉

又扮黃真propaganda？！

紅底都稱唔上香港敵人？
你心目中嘅香港敵人係咪我哋呢班廢青

係

輕輕一推 係時候回帶